# Organização do Livro

Este livro está organizado em oito capítulos. O primeiro capítulo apresenta uma breve introdução aos conceitos de virtualização, conteinierização, Docker e DevOps. Ao final desse capítulo, são instaladas as ferramentas básicas que será utilizadas no decorrer dos demais capítulos.

No Capítulo 2 define-se o ambiente de produção, permitindo a instanciação de contêineres para viabilizar a execução da aplicação exemplo utilizada no livro.

...
